<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<News>
    <news id="1">
        <newstitle>土耳其寻求推动联合国废止美关于耶路撒冷决定</newstitle>
        <assess>163</assess>
        <newsdate>2017-12-16 00:11</newsdate>
        <newscontent>新华社伊斯坦布尔12月15日电（记者易爱军）土耳其总统埃尔多安15日表示，土方正在寻求推动联合国通过相关决议，将美国承认耶路撒冷为以色列首都的决定宣布为无效。
        土耳其中部城市科尼亚当天爆发抗议美国这一决定的集会。埃尔多安在向集会发表视频讲话时说，土耳其正在向联合国提出新动议，寻求废止美国这一决定。如果相关决议草案在联合国安理会遭否决，土耳其还会诉诸联合国大会。
        埃尔多安还透露，伊斯兰国家正在设立用于保护巴勒斯坦家庭的新基金，以保护穆斯林社区、家庭和公司免遭以色列攫取。此外，伊斯兰世界还在发起新动议，推动全球更多国家承认巴勒斯坦国。
        美国总统特朗普6日宣布承认耶路撒冷为以色列首都，并将启动美驻以使馆从特拉维夫迁往耶路撒冷的进程。此举遭国际社会普遍反对。拥有57个成员国的伊斯兰合作组织13日宣布，承认东耶路撒冷为巴勒斯坦国首都，同时宣称美国的决定“无效”。
        土耳其外长恰武什奥卢14日表示，土耳其将在东耶路撒冷开设土耳其驻巴勒斯坦国大使馆。
        以色列1967年占领东耶路撒冷后，单方面宣称整个耶路撒冷是其“永久且不可分割的首都”，而巴方则要求建立一个以东耶路撒冷为首都的巴勒斯坦国。国际社会普遍不承认以色列对耶路撒冷拥有主权，很多和以色列有外交关系的国家把使馆设在特拉维夫而非耶路撒冷。
        </newscontent>
        <newsimage>news1</newsimage>
    </news>
    <news id="2">
        <newstitle>台湾式“民主政治”的困境</newstitle>
        <assess>17</assess>
        <newsdate>2017-12-16 13:14</newsdate>
        <newscontent>民进党执政以来，蔡英文的民调不断下滑，目前满意度不到40%。赖清德出任“行政院长”二个月，TVBS11月中旬的民调显示，与9月中相比，其满意度从五成八降到四成五。以当前社会氛围看，空污、庆富案、年金改革，两岸关系恶化、台湾经济发展等问题，蔡当局的民意满意度还不知将伊于胡底。
        1996年直接民选领导人以来，每次“大选”，民众对新当选的领导人总寄以厚望，每次的结局都令人沮丧。是人的问题，是制度的问题，还是大环境的问题？
        两蒋时期，领导人不是直接民选，但台湾的经济表现十分耀眼。1996年直选后，台湾经济表现反而是越来越走下坡路。为什么民主进程不能促成经济向上提升？
        蒋经国逝世30年，30年来台湾的“民主政治”实践有几个现象：
        1、政党恶斗导致政府的效率低落，核四是一典型。1999年正式动工到封存至今，反反复复，前后18年，耗资三千多亿元（新台币，下同）。
        2、政商勾结，互利共生，庆富案是一典型。17家银行拨贷的总余额达250亿，其中十足担保的仅11%。银行群整体损失可能高达220亿。在所谓“国舰国造”口号下，进行各种形式的政商勾结与利益交换。选举需要经费，政客要企业支持；企业的支援是项投资，当然要有丰厚的回报，双方“各尽所能，各取所需”。
        3、政策的考虑，短期重于长期效益，两岸问题的处理是一典型。因每四年要“大选”，连任最多八年。政策考虑，以赢得大选为最高目的，政党思考问题、决策以四年为限。民进党操弄“去中国化”，目的在赢得选票。“台独”是否可行，实非其关切也。
        很多所谓民主国家，政府的效率低落，经济的表现衰疲。就亚洲而论，菲律宾国家资源丰富，在1940与50年代，曾经是亚洲仅次于日本的经济繁荣国家，而在实行菲律宾式民主70年后，菲律宾的经济，在亚洲已归属于末端班了。
        印度是另一个亚洲的案例。印度是全世界规模最大的民主政体国家，1947年独立以来，实行印度式民主已70年。今天的印度，基础建设落后，满街乞丐，去过印度的人，对于印度的贫穷脏乱与落后当印象深刻。
        台湾不少人，一向以民主为傲，自我感觉良好。对菲律宾与印度呈现的民主政治陷阱，没有兴趣了解，也不会引为前车之鉴。
        蔡英文组建当局已超过一年半，目前施政难符人民期望。对于转眼间即将到来的2020年“大选”，我们到底又能抱何期望？
        台湾式的民主政治，能否造就廉明有效的行政机制；还是不可避免的，台湾式民主，终将把台湾带入今天菲律宾所处的窘境？这个问题，值得台湾各界三思。
        </newscontent>
        <newsimage>news2</newsimage>
    </news>
    <news id="3">
        <newstitle>外媒称世界忧心半岛战火重燃 普京斥美国挑衅朝鲜</newstitle>
        <assess>6892</assess>
        <newsdate>2017-12-16 12:40</newsdate>
        <newscontent>外媒称，在白宫表示拒绝和金正恩政权进行谈判后，包括联合国秘书长古特雷斯、俄罗斯总统普京和中国国家主席习近平在内的国际领导人一致警告不要发生军事对抗。
        奥地利《新闻报》网站12月14日报道称，古特雷斯14日说，不应该“梦游般走进”一场战争。古特雷斯在东京与日本首相安倍晋三会谈后表示：战争是最糟糕的选择，将会带来严重后果。他说自己准备为这场冲突进行调解。安倍则声称，现在应该给朝鲜施加最大压力而不是和它谈判。
        俄罗斯总统普京14日也在年度记者会上警告美国说，袭击朝鲜将带来灾难性后果，美国不可能在对朝鲜发动的一次攻击中找到所有目标，那意味着在这种情况下朝鲜将有足够的能力进行强力反击。他呼吁有关各方冷静下来，并指责美国政府挑衅朝鲜。
        另据美国《新闻周刊》网站12月14日报道称，联合国警告说，如不采取行动缓和美朝之间迅速升级的紧张态势，有可能爆发世界大战。朝鲜曾威胁说，将对任何企图解除该国核武装的行动予以毁灭性报复。
        联合国秘书长古特雷斯14日在东京会见日本首相安倍后对记者说，国际社会必须团结起来，确保联合国安理会对朝制裁“得到全面落实”，与此同时，各国应保留与金正恩“外交接触的可能性”。他表示：“最糟糕的情况或许是，我们所有人梦游般走进一场形势非常严峻的战争。”
        路透社12月15日报道称，英国外交大臣鲍里斯·约翰逊14日说，解决朝鲜危机的最佳方式是对这个神秘国家施加更多经济压力。约翰逊在伦敦会见日本外相河野太郎时说，对朝鲜采取军事行动并非上策。
        而俄罗斯副外长伊戈尔·莫尔古洛夫15日表示，俄方不会签署对朝鲜的新制裁决议，这样的制裁可能从经济上扼杀朝鲜。他说，对朝施压已接近“红线”，美国向朝提供安全保证应该列入美朝谈判的议题。
        莫尔古洛夫说，莫斯科还没有与朝鲜高层进行接触，但这在理论上是可能的。他表示，俄朝间有很多沟通渠道。
        另据“今日俄罗斯”电视台网站12月14日报道称，俄罗斯驻朝鲜大使馆称，俄国防部代表正在平壤与朝鲜军方进行会谈。在首次联合会议上，两国代表讨论了履行2015年11月签署的关于预防危险军事活动的政府间协议。
        14日抵达朝鲜的俄罗斯代表团由国家防务管理中心副主任维克托·卡尔加诺夫海军少将率领。俄国防部解释称，会谈“在建设性氛围中进行”。俄国防部代表将在朝鲜首都停留至16日。
        代表团成员卡兹别克·塔伊萨耶夫表示，没有莫斯科就无法解决朝鲜半岛局势，俄朝间在历史上形成了有助于谈判进程的信任关系。
        俄罗斯专家解释称，莫斯科和北京都在采取措施，以化解朝核危机，俄罗斯完全可能成为美朝谈判的中间人。
        </newscontent>
        <newsimage>news3</newsimage>
    </news>
    <news id="4">
        <newstitle>中国铁路首推常旅客会员服务 积分可兑车票</newstitle>
        <assess>15615</assess>
        <newsdate>2017-12-16 15:31</newsdate>
        <newscontent>中国铁路总公司相关负责人介绍，2017年12月20日起，年满12周岁的自然人，通过12306网站(含手机APP)、车站专门窗口等铁路部门提供的渠道，在主动申请并完成身份认证后，可以成为“铁路畅行”常旅客会员。铁路常旅客会员购买车票将获得相应乘车积分，积分按照其所购车票票价进行累积(具体按照5倍于车票票面价格累计积分，即旅客购买100元人民币车票获得积分500分)。积分首次达到10000分以上，即获得积分兑换资格，可用于兑换铁路部门指定车次的列车车票。使用所兑换车票的乘车人可以是会员本人，也可以是其设定的受让人。
        目前，申请铁路常旅客会员的有效证件包括居民身份证、港澳居民来往内地通行证、台湾居民来往大陆通行证、护照等。
        负责人表示，推出“铁路畅行”常旅客会员服务，是回应旅客需求，改善旅客出行体验的重要措施。其目的是进一步推进铁路客运产品服务创新，回馈旅客对铁路的支持帮助，增加旅客乘车旅行获得感。
        下一步，铁路部门还将根据市场变化及旅客的意见建议，持续优化完善相关服务举措。
        </newscontent>
        <newsimage>news4</newsimage>
    </news>
    <news id="5">
        <newstitle>最高法：家事审判机构和队伍专业化建设迅速推进</newstitle>
        <assess>5161</assess>
        <newsdate>2017-12-16 14:50</newsdate>
        <newscontent>新华社北京12月16日电（记者丁小溪、罗沙）最高人民法院审判委员会专职委员杜万华日前表示，人民法院正在迅速推进家事审判机构和队伍专业化建设，完善硬件配套设施，为家事审判方式和工作机制改革试点提供有力保障。
        杜万华说，目前全国绝大多数试点法院已成立专门家事审判机构，其中,独立建制的家事审判庭和少年家事庭占70%。各试点法院配备了较为专业的家事审判法官和司法辅助人员，近60%的试点法院组建了专业的家事调解队伍。
        在提升硬件配套设施方面，人民法院切实加大人财物投入力度，82%的试点法院布置了符合家事审判特点的审判庭，配置家事调解室、沙盘分析室、单面镜观察室、心理辅导室等，不断完善符合家事审判特点的硬件设施，为家事审判改革提供了有力的物质保障。
        据悉，辽宁省沈阳市沈北新区人民法院在家事审判庭内设置儿童观察中心和探视中心，安徽省黄山市中级人民法院设置400平方米的家事审判功能区，安徽省马鞍市雨山区人民法院以“家宁国安”为主题，打造出百米家风家训文化长廊。
        </newscontent>
        <newsimage>news5</newsimage>
    </news>
    <news id="6">
        <newstitle>中国代表在安理会朝核问题公开会上提出四点主张</newstitle>
        <assess>5113</assess>
        <newsdate>2017-12-16 13:48</newsdate>
        <newscontent>中新社联合国12月15日电 (记者 马德林)联合国安理会15日举行朝鲜半岛核问题部长级公开会，中国代表在会上就朝核问题提出中方四点主张。
        当地时间12月15日，联合国安理会在纽约联合国总部举行朝鲜半岛核问题部长级公开会，中国常驻联合国代表团临时代办吴海涛发言。中新社记者 廖攀 摄
        此次会议由安理会本月轮值主席国日本发起，安理会15个理事国及韩国、朝鲜代表与会。中国常驻联合国代表团临时代办吴海涛在会上说，半岛局势当前仍然深陷示强与对抗的恶性循环，前景不容乐观。但同时也要看到，和平的希望仍未湮灭，谈判的前景依然存在，动武的选择不可接受。中方认为，有关各方应从维护半岛和平稳定的大局出发，冷静判断形势，作出明智选择，采取切实行动。中方就此提出四点主张。
        一是立即停止一切不利于半岛无核化与和平稳定的言行，尽快缓和半岛局势。半岛有关方轮番示强，只会加剧矛盾分歧与不信任感，无益于各方安全。有关各方应保持冷静克制，防止半岛局势恶化和失控，为推动半岛局势转圜创造必要的条件。
        二是遵循安理会涉朝决议的规定和精神，推动半岛核问题的妥善解决。各方应全面、完整执行安理会涉朝决议。在安理会之外采取的单边制裁举措破坏安理会团结，损害别国正当权益，应予摒弃。
        三是承担自己应有的责任，切实履行自身应尽的义务。有关各方应相向而行，而不应该相互指责，更不应转嫁责任。美方承诺将不寻求朝体制更迭、不寻求朝政权垮台、不急于推进半岛统一、不将军队推过“三八线”，中方希望美方将“四不”承诺转化为具体行动。
        四是坚持和平解决的大方向，尽快恢复对话谈判。解决半岛核问题没有军事选项，诉诸武力只会给半岛带来灾难性后果。制裁只是手段，不是目的。有关各方要努力将制裁的压力转化为重启对话谈判的动力，尽快把半岛核问题拉回到通过对话谈判和平解决的正确轨道。
        吴海涛强调，作为半岛近邻，中方始终坚持实现半岛无核化，坚持维护半岛和平稳定，坚持通过对话协商解决问题，反对半岛生乱生战。中方一贯支持并全面、严格执行安理会涉朝决议。为此，中方做出了比各方都要多的努力，承受了比各方都要大的代价，对中方努力的质疑是不负责任的。中国提出了“双暂停”倡议和“双轨并行”思路，并与俄罗斯共同提出解决半岛问题的“路线图”。中俄共同倡议现实可行，旨在推动和平解决半岛核问题、维护半岛和平稳定，希望得到有关各方的响应和支持。
        吴海涛称，中方坚决反对朝鲜违反安理会决议发展核导计划，敦促朝方遵守安理会相关决议。半岛局势紧张升级，甚至出现失控风险，不符合任何一方的利益。他指出，由于历史的原因，当前朝鲜半岛仍然处在冷战阴影之中，这是半岛核问题延宕难决的根源所在。有关各方应摒弃冷战思维，树立共同、综合、合作、可持续的安全观，寻求通过政治外交手段和平解决朝核问题。
        </newscontent>
        <newsimage>news6</newsimage>
    </news>
</News>
